\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die Reiter ziehn}

\beginsong{Die Reiter ziehn}[]
\beginverse 
1. D\chord{a}ie Reiter ziehn an st\chord{G}eilen Uferh\chord{C}ängen, \\
\chord{d}und einem ist das Herz vor Sehnsucht schw\chord{E}er. \\
/: \chord{F}Er lässt den K\chord{C}opf, er l\chord{d}ässt die Zügel h\chord{a}ängen, \\
\ \ \ \ er sieht die Freunde nicht, er s\chord{E}ieht ein fernes M\chord{a}eer. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{a}Er sieht den Don und s\chord{G}eine blauen W\chord{C}eiten, \\
\chord{d}und traurig neigt er tief das junge H\chord{E}aupt. \\
/: L\chord{F}ässt leise \chord{C}aus der H\chord{d}and die Zügel gl\chord{a}eiten, \\
\ \ \ \ die Sehnsucht hat ihm f\chord{E}ast den Mut ger\chord{a}aubt. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. D\chord{a}och plötzlich pack er s\chord{G}eines Rosses Z\chord{C}äume \\
\chord{d}und wirft das blonde Lockenhaupt zur\chord{E}ück. \\
/: W\chord{F}as helfen m\chord{C}ir der S\chord{d}ehnsucht schwere Tr\chord{a}äume? \\
\ \ \ \ Ich hol mir aus der F\chord{E}erne neues Gl\chord{a}ück. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. S\chord{a}o mögen unter d\chord{G}einen raschen H\chord{C}ufen, \\
m\chord{d}ein gutes Pferd, noch schneller fliehn der W\chord{E}eg. \\
/: \chord{F}Ich will nach W\chord{C}ind, ich w\chord{d}ill nach Flügeln r\chord{a}ufen, \\
\ \ \ \ dann fliegen wir wohl \chord{E}über Weg und St\chord{a}eg. :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. V\chord{a}erweh mir doch den K\chord{G}ummer, rascher W\chord{C}ind du, \\
d\chord{d}u steigst und bäumst dich unter mir, mein R\chord{E}oß. \\
/: S\chord{F}ieh zu, ich b\chord{C}in vom D\chord{d}on ein freies K\chord{a}ind nur, \\
\ \ \ \ am Don, da wuchs ich auf und w\chord{E}urde gr\chord{a}oß. :/ \\
\endverse

\beginverse
6. \chord{a}Und plötzlich, schau! Da \chord{G}ist er fort, der R\chord{C}eiter, \\
verschw\chord{d}unden in der Steppe weitem Gr\chord{E}ün. \\
/: D\chord{F}ie andern z\chord{C}iehen \chord{d}ihres Weges w\chord{a}eiter \\
\ \ \ \ und senden Grüße n\chord{E}ach der Heimat h\chord{a}in. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte \& Weise: Donkosaken\\
nach dem russ. Lied ''Vòt pol po sèl''\\
GB: 65
\end{angaben}
